鄭若驊追殺抗爭案 加監覆核倍增 大狀質疑「交波」上訴庭免孭鑊

本港過去一年多，因反送中抗爭被捕起訴人士不計其數，部份已陸續入罪及接受判刑，當中不乏獲法庭寬大處理，判以感化或社會服務令。鄭若驊領導的律政司今年首八個月，因不滿判刑過輕提出刑罰覆核要求加監的申請已多達十宗，相較過去每年平均五宗多出一倍，其中九宗與抗爭運動有關。有大律師指律政司應保持中立角色，不應提倡重判，質疑有心追殺抗爭者，相信旨在希望上訴庭訂下判刑指引。另有大狀認為，律政司因輿論壓力，為免「孭鑊」才「交波」予上訴庭。

根據司法機構統計數字，過去三年上訴庭處理律政司提出的判刑覆核個案，分別有四宗、六宗和五宗。惟今年至上月底，律政司提出的覆核案件便有十宗，當中九宗均與抗爭案有關，牽涉控罪包括縱火、管有物品意圖摧毀或損壞財產、襲警和非法集結，刑罰由感化、社服令至入獄不等。涉及裁判官有水佳麗、梁嘉琪、何俊堯、林子勤、林希維、徐綺薇和葉啓亮。

屌佢老母

葉啓亮已經係紅底.....

唔知邊單要覆核

要吳重儀 蘇文隆 先叫合格

應告嘅唔告 判咗又要上訴
係咪唔奶盡中共唔放過佢

反正大波嬅死硬 佢做水泡鬼拉多兩件陪葬 有咩咁出奇 佢一定會玩盡玩爛佢

裁判官有水菜麗？

Dllm

diu

聯署支持封殺微信同TikTok

push

幾時先到成個律政司俾人制裁

有人講過，國際壓力愈大，港共中共就會更用力欺壓香港人，同時國際對呢件事係幫唔到。

有時唔好咗天真 你以為國際唔比壓力
港共就唔會加強欺壓？

你講既logic就同以前啲藍絲話 你地唔出黎示威
中國就唔會打壓香港咁勁

根本係本沒倒置